# Section 3

В этом задании мы научимся работать с удаленными источниками данных для приложения.

##### 1. Подготавливаем инфраструктуру проекта

Для доступа к хранилищу данных необходимо создать класс MockupDataProvider реализующий интерфейс IDataProvider.

В интерфейсе должны быть описаны методы для получения ресурсов, например FetchCategories() Array<Category>.

Созданный нами класс будет только эмулировать получение данных от сервера, в дальнейшем мы заменим его на другую реализацию.

##### 2. Создание экрана со списком категорий

Создайде в проекте activity с именем categories.

Добавьте на форму элемент «список» и добавьте в контроллер заполнение из метода FetchCategories нашего MockupDataProvider.

##### 3. Работа с сервером

Воспользуйтесь пакетом java.net для доступа к класса HttpUrlConnection

Напишите собственную реализацию RestDataProvider построенную на взаимодействии с rest сервером